%================================== PAQUETS ====================================
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{listings}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[explicit]{titlesec}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb, mathrsfs, mathtools}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{framed}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{stackengine}
\usepackage{calc}
\usepackage[f]{esvect}
\usepackage{esint}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{tikz}
%===============================================================================

%================================= COULEURS ====================================
\definecolor{primbg}{RGB}{235, 214, 214}
\definecolor{primtext}{RGB}{150, 0, 24}
\definecolor{sndbg}{rgb}{0.78,0.96,0.86}
\definecolor{sndtext}{rgb}{0.1, 0.4, 0.1}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.95}
%===============================================================================

%==================================== TIKZ =====================================
\tikzset{every picture/.style={execute at begin picture={\shorthandoff{:;!?};}}}
\tikzstyle{every picture}+=[remember picture]
\tikzstyle{na} = [shape=rectangle,inner sep=0pt]
\newcommand{\ptFleche}[2]{      % Déclaration d'une extrémité de flèche
  \tikz[baseline=(#1.base)]\node[na](#1){#2};
}
\newcommand{\Fleche}[5][thick]{ % Dessin de la flèche
  \begin{tikzpicture}[overlay]
    \path[<->,#1, purple](#2) edge [out=#4, in=#5] (#3);
  \end{tikzpicture}
}
%===============================================================================

%==================================== CODE =====================================

\lstset{
  frame=L,
  backgroundcolor=\color{light-gray},
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{teal},
  commentstyle=\color{gray},
  stringstyle=\color{olive},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  keepspaces=true,
  tabsize=4,
  extendedchars=true,
  linewidth=0.9\textwidth,
  xleftmargin=0.1\textwidth,
  boxpos=c
}
% Gestion de l'UTF8
\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {Ã}{{\~A}}1 {ã}{{\~a}}1 {Õ}{{\~O}}1 {õ}{{\~o}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\euro}}1 {£}{{\pounds}}1 {«}{{\guillemotleft}}1
  {»}{{\guillemotright}}1 {ñ}{{\~n}}1 {Ñ}{{\~N}}1 {¿}{{?`}}1
}
\renewcommand{\lstlistingname}{Algorithme}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Liste des algorithmes}
%===============================================================================


%==================================== MATHS ====================================
\everymath{\displaystyle}
\renewcommand{\leq}{\leqslant}
\renewcommand{\geq}{\geqslant}

\newenvironment{primleftbar}{%
  \def\FrameCommand{{\color{primbg}\vrule width 3pt} \hspace{10pt}}
  \MakeFramed {\advance\hsize-\width \FrameRestore}}
{\endMakeFramed}

\newenvironment{sndleftbar}{%
  \def\FrameCommand{{\color{sndbg}\vrule width 3pt} \hspace{10pt}}
  \MakeFramed {\advance\hsize-\width \FrameRestore}}
{\endMakeFramed}

\renewenvironment{proof}[1][\proofname]{\par
  \pushQED{\qed}%
  \normalfont \topsep6\p@\@plus6\p@\relax
  \list{}{\leftmargin=4em
          \rightmargin=\leftmargin
          \settowidth{\itemindent}{\itshape#1}%
          \labelwidth=\itemindent
          % the following line is not needed with amsart, but might be with other classes
          \parsep=0pt \listparindent=\parindent 
  }
  \item[\hskip\labelsep
        \itshape
    #1\@addpunct{.}]\ignorespaces
}{%
  \popQED\endlist\@endpefalse
}

\declaretheoremstyle[headfont=\bfseries,
notefont=\bfseries,
notebraces={}{},
headpunct=,
bodyfont=,
name=Définition,
headformat=\color{sndtext}\NAME~\NUMBER.~~\NOTE\hfill\smallskip\linebreak,
preheadhook=\begin{sndleftbar},
  postfoothook=\end{sndleftbar},
]{customDefinition}
\declaretheorem[style=customDefinition]{definition}

\declaretheoremstyle[headfont=\bfseries,
notefont=\bfseries,
notebraces={}{},
headpunct=,
bodyfont=,
name=Définition,
headformat=\color{sndtext}\NAME.~~\NOTE\hfill\smallskip\linebreak,
preheadhook=\begin{sndleftbar},
  postfoothook=\end{sndleftbar},
]{customDefinition*}
\declaretheorem[style=customDefinition*]{definition*}

\declaretheoremstyle[headfont=\bfseries,
notefont=\bfseries,
notebraces={}{},
headpunct=,
bodyfont=,
name=Théorème,
headformat=\color{primtext}\NAME~\NUMBER.~~\NOTE\hfill\smallskip\linebreak,
preheadhook=\begin{primleftbar},
  postfoothook=\end{primleftbar},
]{customTheorem}
\declaretheorem[style=customTheorem]{theorem}

\declaretheoremstyle[headfont=\bfseries,
notefont=\bfseries,
notebraces={}{},
headpunct=,
bodyfont=,
name=Théorème,
headformat=\color{primtext}\NAME.~~\NOTE\hfill\smallskip\linebreak,
preheadhook=\begin{primleftbar},
  postfoothook=\end{primleftbar},
]{customTheorem*}
\declaretheorem[style=customTheorem*]{theorem*}
%===============================================================================

%================================= RACCOURCI ===================================
\newcommand{\prob}{\mathrm{P}}
\newcommand{\entr}{\mathrm{H}}
\newcommand{\len}{\mathrm{L}}
\newcommand{\esp}{\mathrm{E}}
\newcommand{\huff}{\mathscr{H}}
%===============================================================================